★維記員工揭確診跟車送貨員為「線王」 或會碰鮮奶包裝

同是維記牛奶跟車送貨員工A先生（化名）透露，確診員工原來是「線王」，即在眾多送貨路線中作「補位」的員工，沒有固定送貨路線，送貨時有機會觸碰鮮奶盒，隨機檢查有否損壞情況。直至有區議員揭發事件，他稱公司才發出內部通告，確認一位車務部員工正式確診，已即時安排消毒公共設施（包括全部車輛），並安排有工作緊密接觸同事居家隔離及安排病毒測試；又稱會加派防護物資予前線同事，確保員工人身及工作環境安全。A先生又稱，早前另有一名跟車送貨員工的爸爸確診，已停工及接受檢疫。

他表示，其日前工作時使用的車輛正是確診員工曾乘坐，直至有傳媒報道事件，公司才更換後備車輛，坦言新冠肺炎避無可避，且員工多會出入共用休息室，只能自己做好防疫工作，但希望公司為全體員工提供病毒檢測，以及加強公司資訊的透明度。

記者今日到荃灣區大型超市及便利店視察，維記牛奶貨源充足，店員均指不清楚維記確診員工的送貨路線，估計「應該唔會送呢區掛」。另有店員稱上班時要負責處理「奶架」，坦言近月多處有人「中招」，連順豐速運亦有確診個案，「我日日掂（奶架），仲要無戴手套」，無法擔心太多。